我宣布「和你慳」大行動正式開始！控制一星期所有開支$1,000以下。

每星期一千元包括所有衣食住行(黃店除外）所有開支。

並且一律拒絕消費所有非必需品，直到五大訴求完全兌現為止

睇下邊個我、商家佬、藍店、政府定共產黨邊個頂唔順先？

推

黃店除外？等於你一星期用$1000喺藍店？

苦行憎咩ON9

黃店不受一千蚊所限

當儲下錢囉

下
本來1000蚊以內一個禮拜不嬲都係
仲要話黃店以外
Set咗等於無set

係玩就玩大D啦笨
除左食行全部唔係香港做

count me!

好多人日日放工飲酒唱K

唔通你叫BOB叔同你一樣每星期1K咩

我ok 都無心機買野

要約朋友食飯就去黃店，食幾貴都得

一隻玩具閒閒地都千幾啦，點生存呀

用廢老卡已經慳好多

方向啱
而家好應該儲住啲錢應付真正嘅大罷工

前線幫你擋子彈，你少少購物慾都控制唔到？

你自己窮就唔好講比人聼啦

每月儲兩萬

本身返工帶飯，星期六日吾出街

一百蚊撘到五十程，千祈唔好咁做

帶飯真係慳勁多。但我諗你要花啲錢上中文補習班

仲補乜9，出泥做野好耐了。。

好

除咗食同行 其他一律唔做

我反而想知點樣先可以一星期洗多過一千

一星期用唔到一千...

間唔中返工帶飯，1000以下冇難度

交租/供樓點樣一千蚊樓下呀公屋都唔得啦小朋友
瞓街咩

屌 咁咪即係幫襯黃店杯葛藍店
呢樣野不嬲都做緊啦
開呢個post既意義係咩

一個月一千就差唔多

Push

唱K 有黃店？

沒問題 要經濟攬炒係要辛苦啲

1000$？！
300-400好盡啦 去誠哥超市買餸返去煮啦

一直做緊，呢個時勢邊有心情去玩

供樓唔計因為係資產。

無樓咪盡量住著屋企人到先或搵黃業主，定你係五毛狗想益藍C？

已經做左半年
食飯盒 / 自己煮 $28-33
搭車 長者党鐵 / 正價巴士

一個月食2-3次黃店
加埋一個月洗千五左右

平時有時三餐都出去食，五日都接近$2000，仲未計其他

今時今日仲興唱k咩

計埋住點樣一星期HK$1000

訓街?

做唔到 離島lun淨係交通費都2k一個月

你點用到一個禮拜一千蚊係藍店

每日使費剩係中午黃店50蚊

吾你老母啊
識唔識字?
唔使講到咁白下話？

篤波睇戲有冇黃店？

中立店 的士 巴士 街市 百佳

你個個禮拜交租//?

離島咁慘 唔計交通囉

係藍店使1000蚊好撚多囉, 如非必要, 我一蚊都唔使係佢度. 唔藍又唔黃既, 可免則免

一向都做到, 都冇人約我出去玩

會去唔藍唔黃

1星期200蚊
早餐食個包lunch唔食當減肥 dinner食藍C老母飯 唔俾家用
easy

重睇戲重娛樂？你點對得起死咗既兄弟

做緊，每日maximum $150.

呢幾個月amazon iherb 買咗幾十萬嘢 乜Q 都可以上網買， 點解要幫襯藍店

。

搞個challenge 貼單先有noise
唔計住同水電煤黃店
一星期一千都好多

大你 $500 一個星期
消費只限黃店

【認真】黃色經濟圈第一樣就係cut藍絲父母家用

每個禮拜只係洗500蚊
每月最大開支係俾深黃父母嘅家用

有諗頭，你搞

合理慳錢plan

Ok 一個月都ok，唔包車費

我返工一個星期都使唔到500

推
推
推

本身開支就1000以下..

控制一個月一千好過啦

包伙食？

強推

咁又離地左d,冇乜意思

剛剛美國amazon 買咗幾百蚊野。預備係HKTVMall 買少少。今個新年唔拜年唔買禮，盡慳。

啲人又會話為咗慳食M記

衣食住行

一個月一千

Tui

應該先罷買，必需品先買黃店

不嬲都少過1000

搭車 20
食飯 250
夜晚屋企食
重係學生唔使俾家用

如果唔買無謂嘢，每日一百蚊其實唔難（返港島另計，車費都50）

但咁樣點支持黃色經濟圈

的士有黃的台

百佳曱甴王誠哥黃啦

扣左必要開支計食同行1星期1000其實夠
你日日食好野幾多都冇上限啦

呢個正

呃正皮

大你，一個月內
黃店除外

Push this

我一個月都係使$3千

要解決好簡單
唔好唱囉

每日maximum 係一餐飯錢

傻鳩post 做人識唔識平衡下？
24小時7日唔停無玩樂你頂到幾耐？
有啲野唔係為做而做 咁大個人自己諗下點平衡好生活啦 出去時就全力出去 唔好笑笑口當一日遊 玩嘅時候就玩得開心啲 work hard play hard 啦

商場唱

不如除左反工反學 全民留係屋企

本身都要儲多d錢

應承連登仔 足不出戶 一蚊都唔洗 可以嗎？

你含撚啦，屌你老母!!!

五毛定分化撚
點解你會覺得所有人會咩娛樂都冇
大家又話要長期抗爭
禁唔通一日唔光復一日唔娛樂咩

On9 拉

推
日常罷買
聖誕見ig d人照開party食好西換禮物洗大錢
新年可以慳下錢

購物慾高經濟好 咁點攬炒？
經濟攬炒後 大把人失業經濟低迷 大家唔儲定錢 點捱過呢一次？

消費藍店同中立都有$1000額度?你食屎啦，屌你老母!!

G持但搭車都爆數

唱榮光

太簡單
500蚊以下都得

咪撚食煙 求下大家
好多稅

可以研究下有冇黃店，就算無黃店，去日本買都好似會平啲（某啲Figure相機耳機音響），好多“玩具”品牌都係日本嘢。

一直都係咁
係咪本身都太窮

入油都唔撚只1000

和你仙
一齊吸收日月精華 不飲不喝

呢排啲野平到。買左錶買左鞋

和你慳

業主都係黃

一日已經一千

721831

節約消費,由你做起

一星期$1000， 一個月只洗$4000
Ching 住 一個月幾錢

試想想
1人1個月慳500 x 1,000,000 人 x 12 個月 = 政府1年要補貼60億了咁我又有月供0066 股票市場賺左既捐返比手足

G持

推加借位

緊急需要幫手[[舉報]]🙏🙏

[[國際網頁]]抹黑示威者，本末倒置！😡
報告此鏈接：
原因： 暴力，仇恨言論和虛假新聞
通過此鏈接報告：

自己的報告完都要分享俾朋友再report

1000蚊挑戰

俾黨鐵左手交右手？

巴士小巴好難用廢老卡喎

support

完全無難度

幫唔到手，不嬲唔洗錢，依家有埋黃店，得返搭車洗費

仲有泥 嚟呀大佬上得連登就打正字啦

1星期$1000好撚多喎, 使撚控制咩
控制到$1000/月就差唔多
搭地鐵日日唔畀錢

500夠了。

我500就夠！

呢d易做啊我支持
Buy bye day!

唔唱，減少消費
你去黃partyroom唱又得，得左

一個月一千蚊依個先係堅難

加上預期經濟不景, 存多個錢傍身係最好

香港獨立唯一出路

Ok

無錯
所以我衣食住行都唔係香港做

本身淨係食黃店 飲酒都去黃bar
一早非黃已經1000以下

係政府補貼港鐵
你再買港鐵股票賺息 賺價 之後沽貨 捐錢比手足

和你慳： 自組罷買團

push

1. 罷買 （自己可以慳錢）

2. 必需品用黃店、光時、HKTVMALL 或海外網購（可以撐同路人）

3. 和你SHOP （可以行商場，睇左等如買左）

4. 買貴嘢/ 名牌，可以用官網（唔洗比香港名店賺，重順手銷佢幾皮港元外匯）

5. 同幾個friend 既手足，設立「和你慳」群組，每日或週末，炫耀自己買慳左幾多錢，互相鼓勵！（我已經有個朋友癲到買單車踩番工，另一個為左唔想輸，將BBQ 食剩，攞黎餵狗既食物，拎番屋企做冬，所以朋友影響力係好大架！）

知你原意係好
但我唔覺得我地頂得順 做得到

有小朋友點算有父母點算 賣佢地出去? 你答我?

有小朋友點算? 奶粉飲完飲水?

决定農曆新年唔買禮，唔買新衫新鞋，團年飯屋企整幾味

只係坐車都用$900 一個月

佢咪慢慢宣囉

推
日日都匿喺屋企

黃店以外SET一星期500啦
果500就係車錢!!!

又加規條

支持

1000用到3星期

唔計黃店 $1000 1個月就差唔多

On9 一日用100

推！！！！！

罷買一直都要做 cut哂大部分非必需品 有需要先黃店+誠哥 唔係點攬炒

300內就差唔多

Sorry我應該對呢個經濟制裁冇貢獻
平時一星期都好難洗過1000

一星期1000會唔會太多？700會唔會正常啲

戒嚴

各位盡做啦，而家淨係食黃店都好苦惱要排期輪流食

其實本身一星期都用唔到一千蚊
呢排夠65歲用長者卡 搭車兩蚊 平時帶飯 係星期六日先用最多錢

下晝要出街食晏
遲d會考慮帶飯

日日飲酒唱K嗰班有幾多個有上開連登

1000夠用2星期啦

我一直都奉行緊咁點計
低慾望生活，其實幾正

一星期㩒兩次$400

慳左半年啦
波叔話經濟唔好
老虎蟹都慳住慳住

Count me in

當儲錢 有同路人一齊儲 特別有Energy

推，已經做緊

6月之後真係使少左好多錢
幾乎無買野，唔係特登
係因為根本冇心情shopping....
連black friday 都冇買野
最大開支係買物資同捐錢/眾籌

無買新衫好耐

一直都實行緊

住點可能$1000以下
間屋係你既另計

窮L表示:長期做緊,一個月只係洗2000蚊

已經做緊
搭巴士，番工帶飯，出街食黃店，買野網購外國網/amazon

me too 儲多咗錢
但咁係好事定壞事

慳錢點都係好事ge
有需要果陣可以捐or課金

係我出場既時候

窮L表示 一千蚊一星期? 我用成個月
今個月公屋免租
電費補貼唔洗俾
水煤氣+電話卡$100
免費搭狗鐵
食麵包/公司PANTRY麵/平價CANTEEN($900)

吹水姐

唔准去旅行

成個連登差唔多個個一星期都洗唔過一千
你宣布比邊個睇

但佢有落TVB廣告

負皮狗唔敢出聲? 我屌你老母喇

啱呀
連登風向：唔苦行就係港豬

戇勼勼

我不嬲就得食、車費，其他例如衫都超特價先會買，通常着到爛着到殘先換

一星期都用唔夠500
食飯食黃 冇消費

Yes me too!

乜都罷買

一係食黃

必需品買光時

咁大個人仲玩玩具

一個星期1000其實唔係難
就算唔特登控制都會少過

3000 1個月ok?

已做緊 兩公婆每個月除咗供樓同水電煤管理費
每星期用$1000樓下

建議買麥皮頂一日三餐
盡量買就到期嘅食物 有幾平掃幾平
少肉多菜 多食生果
肚餓盡量飲清水頂肚
多d塔11號巴士 人都健康d
再唔係踩單車返工返學
減少不必要嘅消費
一年一次旅行改成五年一次
成班FD聚會可以去7仔買個杯麵係公園食住吹水
頸渴可以去附近飲水機斟水或者自備
衣著盡量可以著返屋企人唔要個d
實行慳錢計劃

仲有唔俾家用藍絲廢老, 呢樣先係最大開支

我今日淨係用左38蚊

跟本做唔到，你地講做到既，只不過係將一D做唔到既洗費唔計/轉移俾屋企人。

大家幫手推一推, thanks.

應該set
1星期唔坐黨鐵
唔幫襯藍店
洗少於1000蚊

樓上意思係 乜你連自己有一千蚊可以用喺藍店都接受到？

一直都做緊

我1個月先用唔夠2K，唔計星火，蘋果，立場同黃絲家用

利辛：無拍拖

試下先
利申：窮撚

幾十萬屋企有無位擺

【香港2020設立立法會普選】正式成為美國法律，點解無人提？立即整次遊行向美國領事及國會提交2020普選立法會細節啊！！

咁你係咪行路返工？

今日俾gym room教練捉住我搵佢教班

笑左
不嬲一個月用少過2k
黃店除外

樓主個standard 重低過我
我原本想入呢個post求進化
而家搞到我好撚空虛

G持呀

不過我覺得一千未必個個啱洗，不如set左本身消費嘅一半到3分2啦

好多傻閪負皮完又唔敢駁

我一直都係咁生活....

Qlpusj

性玩具

我真係行路返工

不過我覺得冇需要定個數出黎
大家只要分清楚邊ｄ消費係Needs、邊ｄ消費係Wants
Needs就睇下有冇替代品，盡量黃店，冇選擇藍店都ok
Wants就一定要黃店，寧願唔要都唔會去藍店

好耐冇去飲野

點做到？ 同同事食飯都唔止啦

但最近無力感好重
在看不到未來的情況下
儲蓄又有甚麼意義呢
不如將應花的錢花掉
幫助同路人

大家幫手推一推, 飲食業登記功能組別

聽過multiplier effect未？咁咪去黃店

停車場供樓都唔撚止樓主冇樓冇車冇錢

停車場就抵撚死。

供樓點會係使費？層樓唔係寫你名？

咁撚多人駁嘴，無心慳埋唔好慳。好似遊行咁，無人逼你。

除左藍黄無中間?

不嬲都用一千左右，而家可以再試下用少啲

咪係

總之我食餐飯都五舊起啦。理撚得你生活到乞衣咁好撚型好撚有品味

食餐飯都6-700啦...

唉，從來每星期都唔會使過1000
睇來我真係太窮

廢老卡係咪直接同staff講要買就得？
幾錢張

本身都洗唔到一千/星期揮手

咪就係寧願獨家村
唔同同事食

推 支持
仲有1蚊交所有錢

香港太多閪工
閪工係冇分黃藍
拒絕消費儲多啲錢早早移民
支持攬炒香港經濟

做緊啦
只搭台灣eva 同中華去日本台灣消費

想挑戰一個禮拜一百唔知會唔會成功

1000蚊好多，小弟食飯搭車5舊有凸

有冇人覺得100蚊一個月可行？

冇錯
手停口停撚收皮

每日一舊左右

想知點分配

戇鳩仔

原來你係千両 元氣熟客仔

一人一個自己搵到錢後生活上既改變

我覺得擺晒落食嗰度頂盡

帶飯

100蚊一個禮拜都搞唔惦

推
就算唔係為黃色經濟圈都要

冇心情娛樂
我諗一星期洗500 左右

以為一個月一千，重諗住學嘢

我唔洗控制

吾你老母

學生哥：一直都做緊啦

$1000 比我原本洗費多.....

一個星期洗開 $500
食左早餐晏就就慳住食
一日食野唔過 $60

原本好開心諗住打支持，之後計下平時生活費。
發現自己一星期唔會有多過1000蚊駛

黃子華：要儲錢最重要係堅持......唔畀家用

一月個先用$1000

而家係要經濟攬炒，係要黃店食粥水吊命，藍店屎都冇得食嘅狀態。
要大肆消費幫襯黃店，等光復香港咗先

我做唔到，
我要拎錢買光時券，
食黃店飯，
我慳到嘅錢都要用係黃店同手足到，
對唔住，我唔可以慳

ok i join

1000蚊我用到兩個幾星期

好簡單 一星期五百就差唔多

唔食飽d點做隻飽鬼

如果冇人約出街一個月都得

利申廢老

一直都係去旅行先消費

睇你唱咩k啦

本身一個月都洗唔多過3000

利申 窮撚

係52程，因為而家每一程1.9

母乳

K店全藍
K歌發行商全藍親中
一早要ban啦
唱K=支持藍屍

Up

係

我不嬲都有實行緊

D 錢儲黎海外消費

唔比班仆街藍絲賺

黃店 我100蚊飲杯野 都無所謂

最緊要幫倒義士手足

1000 is quite a lot if you don't count rent
traffic around 50 per day --> 5-6 working days --> 300
meal --> 100 per day (breakfast --> bread or restarurant --> 20 + lunch dinner average 40)

用長者卡真係好撚爽

你有幾多經濟實力去支持黃店？

咁搞法黃店都死埋我

平時日本住 全日空返放工
早晚餐飛機食 lunch唔食

拒捐NGO

不嬲都低於呢個水平

Forever

放心，爆肺炎全港一定配合

點洗1千蚊

你意思係因為有人做唔到 所以你叫人唔好做

你做唔到 唔想做 咪唔好做囉
唔通啲人又話1蚊交税 好撚得閒啊
唔通你叫誠哥慢慢同你1蚊交税咩

On9? 咪各有各做囉.. jm9..

唔通你叫bob叔落手落腳做魔法師咩 搞乜鬼勇武抗爭
唔通 唔通
你講嘅嘢就唔通..